[買左squat鞋未?] 健身gym巴打交流XIII

新post

區旗巴

港島除左p記仲有冇gym介紹
最好價錢合理
利申學生 係康文操左一年

港島應用好多選擇呀都
各色各樣既gym都有。
你預幾多左右呀

其實D人係腦癱瘓定手癱瘓？
拎一邊啞鈴用絕對無問題
但用完之後，可唔可以
放番原位呀屌你老母，唔好求其放得唔得呀
次次諗住放番組啞鈴落架都會出現有兩個空位，一個係東，一個係西
屌你老母次次都要執番好，今日執撚左3次啦

你做personal trainer?
直接放係d啞鈴上面

唔係，係康記到做

肯放番上架已經好好

無知一問
gym room 見到果d人飲嘅 粉紅色水係咩黎？

應該bcaa
都可能mix埋其他野 例如carbo粉

有d人仲要攞左去老遠
都唔擺返 成日搵唔到

Hp水

正皮比樓豬同 post名

300-400樓下有冇

你訓撚醒未

放返上架你仲想點，你盲架唔識揾架

撐你場

仆街啦plates亂掛已經抵屌
dumbell都亂放

著黑皮鞋去做

做得好

你on撚9

雖然唔知你係直必定蝦腸
但係

我都係屌撚左你先
咁撚大個人唔係咁撚冇手尾下呀嘛？屋企冇教咩？

見過有人著人字拖

唔甩色唔整到人我覺得冇所謂

揾個啞鈴都怕返居企啦

你唔驚整爆腳趾 冇所謂

簽十年

赤腳都係噉啦
最緊要唔影響人

小弟而家係用2-4rm 黎做compound exercises （好似係咁叫）
咁想問點樣去調整訓練方法先可以有效率地升級
情況例子：
Dumbbell bench press 70lb -> 75lb，3rm 7組 ,約兩個幾三個月時間
好龜好廢

利伸 辣殺新手

70磅 新手？
有冇虛偽d

清係想練力？

是呀，打波需要用到
而且果7組係得頭3組係keep到3rm
2-3組2rm，最後果堆就1rm

邊度虛偽
呢度是但一個練力嘅巴都勁過我啦
不過如果你都係咁諗嘅，咁sorry lo

唉 屌 明明唔係Goji 員工 搞到好似變左打手咁
Goji one club 588$ 簽一年送6個月 全包毛巾 and class
588x12 除18
有老銅 灣仔 中環 全部以前ca記位置

兩邊加埋75就新手 單邊75就
國際性健力比賽 香港區靠你鳥

磅同dumbell

佢話3rm 咁應該係單邊

我想問下D肉鬆係咪易減d,因為我唔係好肥，但好多肥仔既肉都好實唔似我咁鬆。

健力新手都70磅

明日之星係你啦

入面有肌肉撐住啲肥肉咪揸上手實囉

75lb嘅康文啞鈴
個啞鈴度咁寫lo

好啦，唔好撚鳩我啦
我由零開始都係3年，諗一諗其實進步得好慢
講返正題先啦，求改進方法

係 今日係屯門phy記執撚左三轉 操撚完就咁扔係地 香港人做gym真係最多仆街

個人覺得2-4rm真係無咩feel 起碼都6先夠刺激，留名學下野

健力唔係不嬲1-5咩

點解呢排會越操越細力 人又縮左水 是咪小左脂肪會有咁既影響

係你減脂食少左野

我又唔覺有食少到野啵(不過呢排番工勞動多左) 不過脂肪目測小左D咋 成日做到一半冇力做咁 做果時D肌肉又冇以前咁好感應 做完第二日又冇左酸痛 可以點搞

有冇人食緊bcaa?

你操得密唔密？

同一組肌肉做得密得劑 ? 累積疲勞 ?

一星期操5日 同一組肌肉最少隔2日先再操

咁好明顯係你身體頂唔緊你個plan

我都試過

雖然話大肌肉理論上休息 72 就夠 , 但現實係有可能因為收操做得唔好 , 工作壓力
, 睡眠同飲食都會影響肌肉回復

咁可以點做 食多d野/飲preworkout有冇用？ 而家做細力左人都縮左水

扮新手係醒神既

唔係練健力 淨係識9up但求其都搵到大把進步方法 全部試晒未
Bill Starr 5x5
West side
Texas
仲搵到有個好正既mad cow 5x5

暫時同一組肌肉轉做一星期一次先啦 , 磅數同力量一齊跌我估係操前果一餐出問題

話自己新手都叫扮野

呢度唔夠大隻講乜都係錯

下次有個舉100lbs Dumbbell press 既大隻佬走埋黎
話佢唔識操 完全無進步停左好耐 佢自稱玩左兩個月新手 唔係咁識玩 想你教下佢
但你舉緊35lbs

有冇powerlifting健力巴打指點迷津

上次康文有個呀叉新手 , 問我 bench 點較位推胸 , 傾左一陣到佢推 , 佢開頭用 db 25磅推幾下 , 覺得輕換 30磅 , 推幾下又覺得輕 , 最後推到 40磅先話有感覺

我操前一餐係雞柳同飯 岩岩醒起呢排都訓小左 唔知大唔大影響

佢舉得75 就係預有個推兩三餅嘅人可以解答到佢啦

認真每邊db 75# 你哋推算bb推到幾多?

咁都俾人屌 好慘
powerlifting 黎講75lbs真係入門級
同埋普通大隻佬都推得郁

係咪大約餅半 ?

健美新手
個胸由40寸去到而家kai green咁
用咗三個月 好慢
想人教下我點快d

我都係估1.5-2plate

差唔多 我db 75lb推到4下
bb 1rm 200lb 即係餅半多少少
連兩餅都冇點睇都算新手喇

會唔會太誇張呀
兩餅講緊100kg wo
個人經驗 兩餅辛苦過75lbs dumbbell十萬倍

相差成70磅就緊係辛苦左啦

唔知 我db同bb差幾遠 可能太少用db

lm

同意兩餅算係新手升級任務

有冇人屯P操
呢排多左女，人都精神啲

新手想練粗手臂幾樣野想請教下各位大佬

1) 帶氧係咪一定要做? 同直接做重量分別大唔大?
見到有D好大隻既人都係入去直接做重量 所以想問下

2) 一次做幾多先叫夠
依家靜係去康民健身室D機每部做5*10次 (50-70lb倒 我估單位係LB掛)
做到後面幾組舉唔起 但過一陣又好似唔太攰咁
最後幾下唔知寧願要姿勢正確但輕D好 定係 唔正確但重量唔變好

3)除左蛋白奶粉有冇其他可以即買即食補充蛋白質既野
屋企無乜蛋蛋肉肉食又唔想煮

依家181cm 70kg
大概係咁多 唔該咁多位大佬

貼老婆壓壓驚

1. 哩幾年主張重訓後帶氧
2.想渣乾自已就玩dropset姿勢正確緊要過重
4. 聽住miwa做battlerope真係好撚爽

巴打聽開咩歌
1st 2nd album 最好聽

玩battlerope就多數it's you同little girl
gym post嚟㗎屌你

事但啦當推下post
熱血歌我推again x again 或者 loud 憂鬱をぶっとばせ

貼埋入坑神曲唔貼了

健力 可愛之處在於
身體係一個杯
力量就係水
裝得愈多水當然愈勁（wilks score愈高）
-
所以唔好話愈大隻愈勁
睇埋佢有幾多水先
（從健力角度）

你下面講既野有咩可愛之處

總結
健力撚：大力=勁
完

咁之後就係
Why not both

又吹奏你自己個brand

所以咪話自己係健力新手
最後一次測bb已經係3～4年前，果陣連120lb（唔知幾多餅）都只可以1rm
求carry升級

我由佢出道開始，隻隻碟都買返黎支持

幫推
我都想知

120 lbs 推胸係健力水平咩

莫講幾多年前 120lbs 1 reps 好多人都做到

健力d 人好小會用啞鈴 所以即使你舉db 都唔可以用健身角度作準 始終相同磅數的話 啞鈴係易推過bar

The 90% Rule

If your stabilizers are up to snuff, you should be able to do 90% of the barbell bench press weight when doing semi-supinated dumbbell presses. In other words, if you bench 200 pounds, you should be able to press a pair of 90 pounds (2 x 90 = 180 pounds, which is 90% of 200 pounds).

同一個動作
Barbell,dumbbell同做機有咩唔同？

我都想用bb，窮撚冇錢課金

Sorry 我個底廢

想問帶氧減脂問題。普遍建議用60%心跳,我大約13x左右,要行好慢好輕鬆。行快少少都可能去到150up,係咪反而冇咁好?
另外用減脂藥會增加心跳,普通慢行都160度,真係跑會去到90%up。其實用減脂藥是咪冇咩必要,而且更容易甩肌肉?

barbell可以做最重 相對危險
dumbell對穩定性要求最高
機 isolation最好 最安全 但最唔functional

另外db 同機都推到內側胸 但bb 較小

bb一樣推到

內側胸又係邊忽

咁同一款動作
其實有冇必要做兩次？
即係用barbell推完胸再用dumbbell推？

我估gap呱

有無人食過善存隻成人進階版
食緊隻ast既綜合維他命次次食完啲尿都勁黃 係咪劑量太多

係推到 但較小 有冇睇字lol

因為有維他命b2.所以d尿會好黃，好正常

食咩維他命都係咁 證明好足料

你自己推得小咋，係度賴個動作

當然會
你推完bar 都會推smith 2 者好似 但有唔同feel

呢個係motion 個motion 問題
你db 係梯型咁上 bb 係直上直落
Db 對內側反應一定強d

點講都好 一定係推左bb db先再擺其他動作

自己試下玩bb時，squeezed at the top，用下個腦玩，唔好用死力，咪知練唔練到囉

梯形？撞啞鈴？

barbell is king
dumbell is queen

唔太同意
胸係成塊咁推 胸大肌夠大內胸都唔會弱
話想推大個內胸果d人多數塊胸都係細

唔同意
練Bodybuilding 可以連bar都唔使推

哩句諺語係好主觀
但strengthbuilder好少反對

例如以我身體為例
我上胸對barbell 反應無smith hammer strength/db咁大
唔通我仲夾硬要推barbell 上胸？
緊係搵d recruit 到最多muscle fibre既動力

咁你有冇試過窄手推內側胸

事實 個胸都無mass，仲學人分咩內胸

有 但做唔到size
多數夾完做幾下渣盡個胸

如果有mass 呢

我諗頭兩年內胸個差異會明顯 睇落會有所謂內胸特別弱嘅感覺 但捱過就好好多

我意思係有mass既話，個內胸都唔會弱得去邊，唔關你講既db有反應強d事

其實幻想下
就咁郁個胸 姐係空手做一d推既動作 入面個個位都已經實晒
姐係我覺得假設你推胸係真係用胸推
係唔需要擔心內胸大唔大既問題

其實你操左幾耐 你係咪未見過d 人個胸打橫生冇內側胸

等你推到兩三餅，個內胸都唔會差得去邊啦

年資來講一定耐過你啦，你所謂既問題，仲係停係新手階段，連係咪用緊個胸出力你都未知，等你所謂個胸打橫生既人推到兩三餅無內胸你先來挑戰我啦

點解要分到咁仔細
因為裁判會睇得比你更明顯

點打橫生法 有無圖解

新手

最近買左set dumbbell番屋企
因為地方問題冇gym room
屋企無位放bench
平時淨係用yoga mattress做abs exercise

想問下如果想用盡set dumbbell
係咪做compound exercise好啲 ??

唔同意
大力個胸唔一定大
大把人推兩餅半 推100
塊胸一樣唔知做乜撚野

個三角肌中束好廢 點先可以拋D

假設你飛得十分應都係咁
就係基因死症

呢個另一問題 我等緊佢出圖，推兩三餅但內胸無肉

每次飛都覺得食得應，其他位都keep住有進步係除左個中束無咩點進步 可以點搞

呢條友好出名 但佢係冇內側胸
雖然你年資可能會耐過我
但你學得未必夠精
胸打橫生好常見

基因
最多令佢睇落唔廢
唔會令佢變得勁
肌肉形狀同長度已經決定左你可以行幾遠

呢個都係

飛多d 後膊
膊頭夠3d 都係靠後膊

Hi mark

Shit

已退出群組

同一個人 ?

睇完上面啲圖 , 即係天生 inner 練唔厚就練唔厚架啦 , 唔關方法事了

yes

我覺得兩個內胸都ok喎 唔係無肉喎

d副作用

雖然巴打好撚大隻 但我都覺內胸唔算弱 天生分開左都無計

又見到一位高手

暫時已知巴打中最大隻

巴打咁大隻都要比人串停留新手階段

新手有野想問 唔知點解我成日練胸都唔覺練到，之後又唔痛，反而手臂無哂力

用左手力

你地會唔會定期揼骨散一散個身
非邪骨

岩岩係仁記做腳既藍衫黑leggings絲打可否pm me
tg lihkgym
我係白色衫又係做腳個個

冇練過膊但係高低膊點搞

師兄你地好
我岩岩開始玩健身幾個月
但有個問題
以前未做gym 果陣我d關節位有時都會啪啪聲
但近e個星期做gym 果陣 特別係拉lat pull down
肩膀關節位會係咁啪啪聲
我想問會係有咩問題

巴打們飲奶粉會唔會好易熱氣？

無乜特別感覺

以前日飲夜飲會生粒粒 , 而家只會 gym 後先飲 , 完全無熱氣同粒粒

有冇HKU巴打
想問HKU gym room正d定康文正d
HKU呢段時間（暑假）多唔多人？
去左康文一段時間，呢排好多人，想去HKU果個

係泰國揼完個泰式推油啲肌肉好似即刻放鬆哂咁 香港有無推介

好少去 flora ho好舊 但基本野好夠 centen就新但少野d 太耐無去 印象中無bar 最齊既係stanley不過遠得濟 不過老老豆豆無住hall唔會去

Flora ho我記得就有squat rack 有bar玩bench press deadlift都有 但練背好煩 無lat pulldown同seated row不過你砌cable部機都應該砌到 但太撚舊 不了

flora ho 實齊過stanley ho 不過多人好多 康文好少有barbell

Stanley有latpulldown同seated row喎 dip機上次去fh仲整緊

Sh仲有hanstring curl

其實有冇康文係有bar

元朗間phy記db有冇100磅，屯門個間得80真是

留名學野，點樣可以操得靚個形

有無巴打想買粉？
可以平放

好想fh有hamstring curls

出去做開就唔想返黎 除非有friend叫我

咩粉

巴打

唔知點解有時個肚好脹 係好誇張 好似有左咁，有時起身就好平冇野，利申唔肥 ～5x kg，小運動 一星期打一次波咁

有冇得搞？

元朗p記細到喊
人多 但架少

Allmax scitec gat biox

Tg : Kitssp01

｜—…＼z

右胸個peak勁過左胸但係左胸個形狀靚啲

天生漏斗胸 做極都無下胸同內胸 灰

康文署遇到一家大細 做gym 成家都無spacial awareness 周圍行黎行去 舉緊lateral raise 都拎住yoga mat 走過黎

如果只玩 yoga mat 嘅動作 , 我寧願返屋企玩

pish

gold standard gainer chocolate 5磅賣
有意tg lihkgym

個細路女 玩plank

轉飲WHEY
第一次飲
咁撚小水好唔慣

之前飲開咩？gainer?

想問沙田巴打
去開邊做gym
除左康文之外係咪淨係得p記？

p記

住馬鞍山但會去圓洲角

出九龍港島做

咁撚遠

琴日跟咗個powerlifter做腳今日褲都著唔到

大聲左少少，師兄可否叫得細聲d

同埋唔好下下叫

我覺得出到gym都係想做d屋企做唔到嘅野姐，如果出到黎都係做body weight ，咁咁辛苦出黎把撚咩
天氣咁撚熱，響龜屋企咪重好

試下用powerlifting 嘅方式做腳都唔錯啊

powerlifting真係挑戰自我

星期六係gymshark買完野到宜家都未受到order sent email

有咩運動唔會？

我意思係powerlifting感覺舉完命都短幾年

次次leg day完，上落樓梯果陣都係想死咁款
但又好追求超回復之後嘅成就感同埋練後嘅肌肉痛
利伸 非M 1999

仲有坐低屙屎同伸懶腰

慢慢坐落去果下真係

屌澳洲而家仲要冬天，廁板又凍對腳又痛

雙重快感
響外國買尖會籍貴唔貴

我而家呢間好似四百港紙一個月，設備係靚嘅康民咁嘅水平，好就好在有約同廿四小時
其他尖大約都係四至六百呢個程度，玩Olympic lifting嘅就貴啲

講真我就唔太享受 lag day 之後果兩日嘅酸痛 , 直接影響到生活

我又唔覺有好大影響
普通行路呀揸車都唔係好痛，係樓梯難搞啲

樓梯先係大boss

咁香港d 尖club去到外國係咩程度同大約幾錢

巴士都唔敢追

香港我淨係去過康民

真
我急步都已經極限
樓梯果陣，同d阿伯同速

痛嚟講我覺得deadlift day之後痛啲
但係squat day之後限制大啲

係 ，上到我要個重量
唔再飲gainer啦

健身巴打們
操肌時，
有冇間中跑步咁？
每次三十分鐘左右

飲返兩scoop
double水

巴打沙田p記點？貴唔貴？知唔知放工之後多唔多人？

圓洲角都係唔夠玩背
同埋成日排隊

屌 我真係有諗過咁
不過都係算

我想問減肥嘅話先做45mins重訓再跑一個鐘步 呢個o唔ok？

咁樣同一架跑到冇乜油嘅坦克上戰場冇乜分別

會做sprinting ，一星期兩至三日

英文唔好
即係快跑1/200m慢跑一陣 再快跑1/200m 重覆幾次？
我就瘦底 一星期兩次重力
兩次慢跑30分鐘左右咁
唔知有冇錯concept

玩左康文一段時間
冇barbell始終唔太好
想問問巴打們邊間fitness centre好？
Budget 300-400 per month
（唔上果d濕鳩課程）

夏天真係要留番啲卡夜晚食雪糕

即係點 想快啲瘦

Mp隻bcaa同bcaa4:1:1有咩分別

重訓後帶氧有咩問題？

正常係2:1:1

不過我想知重訓同帶氧之間會唔會食野或補充碳水 , 定等到跑完晒先食野 ?

冇問題 我都係咁
修到身添

睇你帶氧長短 20分鐘咪唔洗 40-60分鐘咪食條蕉 其實你中意 唔會話食左會死 我反而想知whey係做完重訓飲定完埋帶氧先飲 不過應該都係自己中意

睇完你答完我覺得飲埋先跑會好啲

謝謝

Full speed 10s，recover 20s，loop一定時間
睇你目的想要咩lo （好似係

眼殘，睇反左，自膠一打

落樓梯真係

我睇左好耐以為自己問題

冇啦 小弟係戒煙人士
戒咗胃口好好多
人都精神啲
戒後第一次跑30分鐘
回起好似火燒咁 辛苦到呢
宜家目的係肥返啲
有返啲肌肉
宜家太瘦了
重訓完會食十隻雞蛋白
一星期兩次
希望可以慢慢加上去成習慣
現時來講兩個月了
希望我可以keep到

話無問題 其實唔係真係無問題
而家講緊重訓完再做一個鐘帶氧 仲要新手
你如果真係大把時間 一日拎到兩個鐘出黎做
點解唔上午有氧 下午晚上重訓 等自己既訓練效率最大化

你估日日放假

重訓後直接帶氧可以慳番燒醣時間 , 增加燒脂效率

加油

其實都係半fasting 狀態
起身落去跑20分鐘又唔係話真係做唔到既野
都只不過係你肯唔肯去做

想問下之前係咪有位巴打代購myprotein
依家仲有冇

Myprotein都要代購 無信用卡同paypal??

想請問下咁多位師兄 操左幾耐 個胸先開始 有野睇? 新手 操左around 半年 都好似冇乜變化

做完第二日個胸有無酸痛先？

虧佬求救
哩幾日特別攰, 周身無力咁,
唔知係咪飲多左凍野, 個人濕氣重
本身瘦底,無跑步, 係咪跑步會好D

瘦底肌肉已經無乜仲要跑步？

Bcaa對預防感冒有無幫助 操完腳成日感冒

食維他命應該有用啲

有食維他命呀 諗緊係咪操得太甘個人虛飲bcaa會唔會無咁易懶野

我早排天氣未熱果時次次除衫操腳都會感冒

所以一直都無跑
但如果想去濕氣, 跑步出身汗係就簡單直接

點解要除衫 一路出汗好似冷親

有架 但個胸都係好細舊 好薄 係咪天生已經定左 已經有玩 4至 5個動作

中醫嘅濕氣重係指內臟濕氣重 , 腸胃問題引起的 , 跑步比常人出汗多 , 但汗越多就身體越差

熱囉 , 操胸操手操腰除衫都無野 , 係操完腳第二日就會喉嚨痕

遲下搵到工準備john goji 主打mk
有冇詳情分享

會唔會係食唔夠所以唔生肉呀 ? 你操胸前3 個鐘後1個鐘通常食乜 ? 平日蛋白質吸收夠唔夠 ?

操腳點都著長袖衫
個冷氣開恆晒 好易病

冷巴有無食bcaa

今日坑p壞冷氣？ 熱到痴線

squat 鞋 平平地 有冇邊對推薦 同係邊度買好

有無人知上環康文係點

香港有得買咩

唔知呀就係😂😂 係淘寶見到d 雜牌300幾人仔 睇d 評價好似幾好

聽過啲大佬講淘寶買squat鞋不如赤腳做

淘寶所有鞋個底都好撚硬 好似用木做咁 做squat鞋應該幾勁

我諗鞋同赤腳分別係鞋會升起腳踭 , 蹲落時會舒服啲

呢個百幾蚊好似幾抵屌

門市有冇大廠鞋賣呢

新手留名

跟朋友做/ 上網搵下資料咁做左一排
最近覺得與其比出面啲教練sell 不如自己去學教練要識嘅野
我知其實上網資料都好齊好多
但自己成日都想搵下啲course /考下試咁當係個肯定

想問下巴打們有冇報過市面啲CPT course / 有冇相關資料？
（我搵過啲 好多都有教埋人點sell ，但本身學嘅打算唔係為左搵工）
（上網睇到間optxxxxxx studio 好似個course structure 唔錯）

好耐無係forum留言
如果太長 係度講聲Sorry

我想問東九龍一帶有冇D 抵屌既GYM 只需要有bar dumbells 同 squat rack 就得

新手留名

如果想減脂，夜晚係咪最好少食埋澱粉?
早/午都有正常食澱粉不過唔多
已戒野飲同甜野，平時都少油少炸野
有做重訓加有氧成年
每個星期有胸三頭背二頭，每次做完都再做四十五分鐘有氧
但目前BF應該差唔多2到尾
各位巴打有咩良策

可能係食唔夠 食番多d 操多幾個月睇下點先
唔該師兄

減左成年都2到尾

9 成食番突

前半年HEA做
後半年就無了，不過飲食好難搞，三餐都食出面

因為初頭唔知未學到方法，所以做極都無用

出面食只係難食得清 , 要食得啱種類同食得少其實唔太難

想問下各位巴打 我想練粗手臂 同粗胸應該玩邊幾部機 咩都唔識 sorry for伸手 希望各位比少少指引小弟
利申:未做過gym

有，adidas adipower

新手個個都剩係諗操爆個胸同臂 實際要著衫好睇背同膊先係王道 當然唔好skip leg
Btw
胸 db bench press, cable fly
臂 triceps extension, biceps curls
想睇d季候鳥同新手操到成隻猩猩咁

上youtube打keyword一大堆動作睇到你唔知做邊樣
咁都要伸手

想問有冇巴打返shift或者夜更
如果返以上兩種工作時間的話，鍛鍊應該點調整
諗緊第時自己要返shift黎考牌，訓練點算
唔想冇哂咁多年嘅成果

keep 囉
上完位咪會正常時間
再上返磅之後

差唔多成年冇做過手

就係唔想似猩猩
同埋而家都唔係話太幼，U記大碼T隻袖都貼住對手

咁撚勁

其實去bc買粉算平定貴？
有冇更平既地方推介？

屌唔知係咪縮水
見啲friend又係著大碼，但係件衫好似大件啲

嘩 , 起碼都 14吋了 , 我都想練到腥腥咁嘅手臂

U 記大碼tee好似唔算大

我都係岩岩好貼哂

巴打你地gym左幾耐可以bench press, squat 同 deadlift 到1 x body weight?

U記係偏細，我有件超級乾中碼同U記大碼差唔多size

未谷有14吋

u記L 姐係flex左幾多吋？

我係講緊最平個款淨色T呀
有公仔個種大件好多

如果 1 rm 黎計
我比較廢 , 要成10個月

我唔知點解deadlift一開始就做到一餅5x5
但係其他兩種做咗兩三年先開始做到5x5 bodyweight
利申70kg

因為三項入面 多數人Deadlift可以做得最重 其次 Squat
而好多人最難進步係Bench Press

感謝巴打 我想練粗手同谷胸係因為我個size係馬餾唔係猩猩

成身都緊要嘅

咁sumo係咪都通常拉得重過conventional？

新手搭單問 胸同背係咪唔可以同一日做?

係街見到好多人狂練手唔練膊同背，真係好撚7
個人唔闊但手粗真係好難睇

操完腳第日好酸 你地會點舒緩

deadlift起步1x都唔出奇

操完做 foam rolling

認真玩左半年 主要玩開hypertrophy既program 近幾個月開始加少少練力既program test下自己1rm
Bench press始終都係好渣 因為無人spot 玩到1餅就唔敢上 squat上到2餅 deadlift3餅

半年三餅

我十個月3餅都覺得自己掂
你半年

我隔星期先會test一次1rm 之前無帶belt上2餅半 之後買左條belt個pb就拉多左半餅上左3餅 squat fail左幾次先上到2餅 bench press無乜點試 始終唔鐘意用bar db好feel好多 我又唔係想玩健力 所以無乜所謂

唔知係咪身高問題 玩大重量deadlift我剩係玩到sumo conventional個隻我條腰好易彎 會傷不了

無知一問奶粉邊到買

Myprotein官網/iherb/bcshop 睇你買乜

想問巴打們 重訓完之後幾耐要做到帶氧
聽講重訓個陣已經消耗左水份同糖 如果接住做帶氧就可以達到減脂 咁係咪做完就要即刻去跑？

鋸個扒先去跑囉

巴打你真係風趣幽默

見過有人重訓完隊埋支保礦力先開始跑 , 三個月之後仲肥過之前

上網買whey protein個陣唔記得買埋scoop
依家應該去邊買

一包一個Scoop架，唔洗特登買

你點知佢唔係上緊磅
又點知佢肥係因為一支寶礦力
因果關係完全無邏輯 眼見既野就串埋一齊
不愧係bro science學富

唔會係身高問題 只會係比例問題
同埋好大機會係bone structure/ mobility問題
慢慢由good form做起

唔係，世界好多deadlift紀錄都係conventional
Sumo 或 conventional好睇你身同腳既例

一支寶礦力又真係唔係決定你成唔成功健身既關鍵既....

想買對Dumpbell
師兄們港島區有冇推介呢

佢又點知佢上緊磅呢 ? 你又係識佢 ? 佢明明話想減肥

我講緊你眼見果個人呀 on9都有個譜啦

佢寶礦力當水飲

我而家咪同你講我識佢囉高手

對於學富爺黎講
每日都呼吸，三個月後瘦左=呼吸會瘦

你柒少陣啦 , 日鳩日捕住健身 post 搵人屌

講埋寶礦力肥仔個下文 , 之後條友唔知邊度問人 , 話重訓完飲寶礦力會谷番高個 gi , 會對之後個帶氧消脂效果有影響 , 不過佢都唔理照寶礦力當水飲

咁我下次係咪重訓完就即刻上跑步機到跑？

等癡線佬答你

師兄如果想買粉（咩類型都得，bcaa ,glutamine protein) ,絕對平
Tg：K23567271

新仔上緊磅
一日4餐
每餐都叫多飯黎食 有魚有雞有牛咁
兩星期先上得2kg
無飲whey protein 同weights gainer
咁樣夠唔夠？
除左飲粉有咩食物易上磅
同堆係咪雪糕果D都可以照食？
多謝前輩

唔係餐餐都食魚雞牛
多數食雞或者牛
有時食下魚咁

兩星期2kg咁勁
我成個月都冇1kg

1星期1kg你仲想點
再亂鳩咁食 再增加食量
我都幾sure你係增緊肥 唔係增肌

希望唔係水
每日起身都去磅下自己
前排67kg呢排around 69.x kg

你本身幾重？
食緊幾多卡路里？
為左健康 雪糕都係唔食好過食
增磅唔等於你可以食垃圾

fasted cardio 早晚重訓行機分開 或者操完即跑 三種都有人做
我覺得無話邊個最好 起碼未見到一個受廣泛認同嘅研究支持其中一種 反而睇個人時間同體力緊要啲
如果有份咁嘅paper請指正

咁應該走甜，FAT果D？
本身算瘦底
我178cm 到

走脂肪又點增肌呀

我178cm
69kg左右

consistency好緊要 如果你上磅一星期cheat幾餐 相對果日咪食番少啲野 或者行下機打番勻

千奇唔好走fat
先計下TDEE
1pounds食1g protein
1pounds食0.4g fat
剩低卡路里俾哂carb（complex carb >>>>>>>>>>>>>>>> sugar)

thanks 得閒度下先 呢排轉番sldl

Sumo個form自己覺得幾好 有睇開你玩健力 輕鬆4餅ching

比例應該係講緊腳長定軀幹長 應該唔洗度 自己會感覺到 我自己真係做唔到conventional

我見好似幾有見地 諗住試下無妨

24小時,設施新既P記, 齊哂野

冇合約,一個月一個月咁過數,
200蚊HKD一個月到啦

分店全球都有

200蚊咁正

犬巴可否教下點樣用八段錦解決a字膊 見你係隔離post教路

有無p記平plan全center
pmpm

其實網上打字好難教 , 一陣講得唔好又俾人屌 , 俾幾百蚊去學最實際 , 八段錦周圍都有人教 , 我學果時係報中大學外課程

有個理論性問題想問, 如果我練第一次leg curl
之前做一次deadlift 知道自己玩到咩重量記錄落黎 ,

之後唔練deadlift , 一直練leg curl ,

之後過左一段日子 let say 半年或一年, 我去做deadlift, 我係能力會唔會增加?

其實係問緊hamstring 既力量會唔會淨係由flexion到加強到 , 希望明我問題

Deadlift點止用hamstring 唔會話無影響 但唔會好大

即係就算leg curl 令hamstring大左, 都唔會影響到佢flexion以外既deadlift function?

香港租價冇計

deadlift主要係hip extension, leg curl淨係練倒leg flexion, 幾乎係無carry over落deadlift. 況且deadlift仲會講求core strength 同back strength, 試問leg curl有咩幫助

如果上身同下身已經有好明顯大細分別 應唔應該停操上身或操小啲 集中下身
明明都有操開腳 但就追唔上上身

擺多一日腳好過停上身啦

我上身好窄 已經係2:1咁做

膊位好緊可以點樣放鬆？

Same

想問點樣揀邊隻粉適合自己
同埋網上/實店去邊買好？
唔該

Always whey 除非你對奶類製品敏感
個人唔prefer gainer

1.價錢
2.味道
3.每scoop蛋白質g 除番每一殻 g
例子 25g蛋白質 1殻30g = 83.3% = 好
即蛋白率
4. Whey/isolate/hydro 無乳糖過敏等可以
選擇前者否則後兩者

米撚自己買 叫巴打免費送
又唔洗錢（平過網購）
d 奶粉有問題又可以即場屌柒佢
好過實體店

寒背同少背肌，大家會建議做邊d動作先？

覺唔覺坐係機到休息既都係賤種

我休息既時候都消緊脂呀

真心唔覺

Super set緊 一齊做都唔係問題 做完坐係到

一陣道德偉入黎屌7 你唔好喊

屌你唔識開口問？

問左 西一西我面企番起身

敢呀 上連登開post問

邊句睇得出我無問

可能佢唔想同人溝汗呢 讓我會多謝佢 唔讓都無話想屌佢

留名

休息得罪你咩？

我錯咁多位 原來大家都習慣坐係機到休息 SOR

你做完一 set 會行開等下 一set ?

駛咩咁執著,
有需要咪開口問人介唔介意輪住做,
開口都唔敢又網上黎屌人
其實你自己都有責任,

無人要求share我話之你係張bench到訓教姐
唔好下下比其他人講既野洗腦
用下自己個腦諗下make唔make sense

咁大個人 好心唔好上網搵認同啦
有人唔認同又講悔氣說話好肉酸

有人走埋黎同我吹水share還好 當識個朋友 你係網上講人有咩意思 你開到聲佢唔讓係第二回事

其實輪機輪比你只係人情
雖然大多數情況都會share但唔好當老馮先囉
廢事陣間有人唔share又拎上黎講

不過我去開d場同時段都無乜人

睇戲唔覺你有寒背啵

白撚痴，你要用出句聲咪得囉

TST 高脂 未準備好就開比人玩
D 花灑頭一半壞

不過有條女staff 好正 露出條白滑長淫腳

買咗隻朱古力味粉，頂你個肺杏仁茶咁嘅味
但係飲咗兩桶之後飲慣咗幾好飲

即係點?

瘦撚本身操左2個月有少少成績 但打波落地扭親左手碗 搞到冇做2個月又打回原型返
諗住去操返起但好似平放舉重仲有小小痛

乜野係平放舉重

蛋白杏仁茶味protein

bench press

瘦仔here
已經keep住做左幾個月掌上壓，由每日20下宜家做到每日60 我知係屋企凈做push up效果有限，不過一直懶又食得少，算係難得有恆心堅持做到既一件事宜家算係有dd線條睇到，但始終要食肥+做gym先得
黎緊打算開學之後報city既gym班，然後攞張卡做gym 暑假呢個月就增重先，想問下係咪keep住一日5餐左右，多碳水化合物，早訓就夠

邊位巴打咁好人呀?
網上買又有咩選擇?

你唔做gym食咁多野係增肥唔係增肌

你係咪成日冼親

巴打同學

點解咁多人覺得脂肪可以轉化為肌肉

冤枉路姐 無乜野既

因為我宜家52kg 真係瘦到乜咁 想肥翻d起碼到60kg叫正常

你好呀 遲d一齊做gym?

肥肉送都唔要啦屌

到時肥腫難分

大份當大隻

新手想問一問健身d計劃
玩左2個月左右 一直都隔日做咁啦
因為動作唔識太多 每次都係做 康文暑d機 練手，胸， 膊， 基本上康文暑d機每樣做
5set , 每set 10下
今日有個路人甲就話我咁樣練唔到 要集中練
我想問下我如果集中練既話
eg, 用夾胸機 , 做完5 set, 再落一個重量， 再5set , 做到底為止啊？
同埋路人甲話我動作唔岩 可以點改善好？
我見康文暑有個正確使用健身器械班 有無用嫁？
我見健身班一堂都成200 自己負擔唔起 所以想請教下有d咩平價路線可以幫小弟上手
thanks all

夏天都繼續上磅，話知你
利申：165cm, 140lb

每部機每個動作每個grip用緊個位都可以唔同 點都會唔會做死一個動作 最好自己做之前plan好做咩動作 每個做4set 8-12rep 大概5-7組唔同既動作我覺得好夠
至於動作 你請唔起人教你咪自學youtube大把片 中英文都有 肯學唔會學唔識 康文d班都嫌貴靠自己啦 最緊要有恆心有火 唔係一個月做2 3次就叫健身

唔評論寶礦力啦
不過條友真係無改錯名 個個健身post都見到佢入去屌人

康文健體訓練班 $75 (10堂) , 上堂期間可以自己問教練點做

Who？reception?

無問題

一齊努力

有冇人試過陳栢宇賣廣告嗰隻energy bar?

見到啲on9理論 好心出黎闢下謠
教撚精你地又屌返我轉頭
咁鐘意聽埋啲bro science當真理 咁咪繼續圍爐囉
我就慳鳩返啖氣係咁先

一百個冇講錯喎

例如呢 ?

okok , thank you.

我就係想問康文暑d班join 唔join 得過 我無話嫌康文暑d班貴
thank you

自問從來唔屌新手 係鐘意屌啲操左幾個月就當正自己識晒健身又唔聽人意見果啲
自問次次屌人都有根有據
上高登健身post咁多年都無比人屌過 早知連登咁低質一開始就唔撚搞呢個post

大家都係講番自己經驗 , 你憑乜野屌7 人 ? 你覺得人地錯就可以屌7 人 ? 你邊位 ?

JOIN 得過 , 啲教練表面 hea 教 , 但其實係悶到傻 , 你多啲搭訕啲教練好樂意教你 , 學開課果套熱身操已經值番晒堂費

請教各位巴打，呢排上緊磅，岩岩度體脂28.5 %
我 179-180過， 71.5kg,身型體上黎完全唔肥，有明顯肌肉，但睇上黎都唔係大隻佬既身型

應唔應該停增重，開始修線條？

屌，cut 緊，落到11,12% 好難再cut 落去...成日都係呢個位kick 住

早兩日膽粗粗買埋hydroxy cut, 有無巴打有經驗

本身唔係瘦底，真係好難cut

28.5 %

季候鳥係咪早左到

所以我想緊係咪佢部野有問題， 用眼睇我頂多20-22

呢個身高體重比例仲要咁高bf 點都講唔上大隻啦

20-22都應該要執正d cardio同飲食啦

乾身又多肌肉先好睇

各花入各眼啦

個胸又練得幾均勻

手臂咁幼個胸咁大，咩原理？

做到你講嘅用啱胸力 唔用手力 高手

三頭都 skip 埋又真係幾高手

上磅係上肌肉 唔係上肥肉
太高bodyfat個人estrogen level會上升
變相會更易肥難增肌 儲水 爆瘡

Torso Dominant

冷巴覺得咩BF% 最理想Bulking?

最理想係10-15

人地就話上身勁下身廢冇leg day啫
連手都冇真係第一次見

第一次用粉，大家點睇myprotein個隻whey？
另外想問，組同組之間做肌肉放鬆有冇問題？
我當日做手，二頭三頭咁間格做有冇問題？
唔該哂

請問如果我想減30磅 我應該做多d cardio 先
定係做下機練下肌肉先？

160磅肥妹

平 無 無

點都好過有手冇torso既

Why not both 重訓完30分鐘cardio

兩樣都要做
加油

重訓即係⋯？？

Sorry 岩岩開始唔係好知

而家有隔幾日跑街
大約半個鐘

有時會去gym舉下鐵減byebye肉
推下野練大比patpat

我唔會做好重因爲驚變大隻

除左跑步仲有無其他可以做cardio果part?

Thanks!!

又係減下手仔練下屁股仔

唔會變大隻
做左一段時間，睇落個人的確厚左，因為你本身肥仲有脂肪，堅持落去瘦左啲線條出返就會好睇

真係得個平字冇其他好處？
咁我好多時重訓完會肚餓但又想做30分鐘帶氧，有冇邊隻粉岩我？唔該哂

真高手，我唔識胸發力

咁易大隻個個都arnold啦 漫無目的咁重量訓練其實乜都練唔到 上網睇多d youtube學下d健身concept先啦 睇下picturefit呀mike thurston之類我覺得唔錯既youtube channel

想係香港join pure/fitness first/anytime fitness，師兄們有咩評價？

利伸：美巴，返香港做幾年野，之前係美帝join開細品牌gym，唔熟香港市場

白撚痴

Pure幾舒服 一分錢一分貨 非繁忙時間基本上squat rack bench press個d都有位 唔洗排 而且沖涼又舒服 d sales又唔會煩 不過貴就真

價錢負擔到 真係pure 無得輸 環境一流 自己唔帶衫褲襪都得
係旺角雜少少
FF 外國平 黎到香港都扮中高檔 其實都唔錯

非繁忙時間係指返工前，下午？ 知唔知呢幾間咩價位？我去過anytime fitness, 月費要550左右，但環境唔太好。其餘兩間我諗應該都貴，但有無得同佢bargain 下？

美國都有玩過下FF, anytime，環境差唔多但平過香港一大折

Pure除左傳統既fitness外，佢月費包唔包courses? 有咩特別野係好吸引？得呢間無去free trial，介唔到時間。

其實都無，只係可能上次去左葵芳個間試，地方細，整體印象差左少少姐

聽落你話旺角雜少少，應該較港島區分店便d

唔會呀嘛 mk都係大場應該唔平得去邊 不過好多紋身佬就真既

FF / pure 都一個月費 包晒所有堂 les miles d 濕鳩bodyxxxx , yoga , Pilates 個d 囉
Pure 其實我懶 所以覺得唔洗帶衫褲襪毛巾幾好
D 班房無人用個時 可以book黎用 要黎同Fd 係入面hehe 都得 其實睇你用唔用得著

高脂非官方打手建議你可以睇埋GoJi studio

包course但我上過一次就無再去過 自己做好過

幾有興趣個spinning

有免費衫褲供應？

聽過下，係屋企附近開，但無咩知名度暫時。我見佢都有班上，但傳統weight lifting個d設施夠唔夠？師兄有試？

Mk pure fitness 如果平日六點到多唔多人？
做機多

我想問如果要肥大舊肌肉係咪應該揀個重量做到4-6下?
同埋我係bench推胸拎10KG啞鈴，左手食指手背條血管會痛
我係咪舉得太重?定應該由實握轉虛握?

FF / Pure 都會有

其實即係以前California 再改頭換面走中檔路線
睇你玩邊個場 黃埔就唔勉勉強強 因多師奶主要玩d class
TST 就夠 好撚多勁人
我長駐黃埔 遲兩個禮拜等旺角開埋 應該三邊咁走

做compound我會做5-8下
做isolation我會做8-10下

同ff差唔多價？

同問！ 同埋師兄們，pure同fitness first兩者，係價錢，courses，環境有咩優劣？比你地選擇會選擇邊間？我而家5050都諗唔定簽邊間

我都諗緊join邊間好呀...
平時係康文做開，但想換間好d同少人d既
預算月費$400~500，觀塘區，有冇介紹

一年約 588$ 送3個月
平過FF 貴過physical

170 50kg勁瘦底，但有肚腩

想健身點入手法

宜加開始增肌增重，食多咗蛋白質，均衡飲食緊

Strong lift 5X5

呢張圖係咪平時握啞鈴既正確手勢?

你唔係想問握法咩 ?

有無巴打係FAC 玩過

觀塘ff幾好，地方闊落機齊同多女 ，不過你預5xx要簽一年或兩年

求gymshark夾單 tg:

9折

Gymshark減價先值得買，勁貴

夏天唔知等到幾時

這麼便？我問左價要750左右，你係咪1 club?

夏天個post推得特別快

認真玩左2個月
DB Bench press仲係35pounds per arm (8-10reps x 4),是咪好廢
新手尼講一星期應該升幾重先有progressive overload

仲有leg Press 270 pounds (8x4)
Overhead Press 30 pounds per arm (6-8x4)
Lat Pulldown 32kg (8-10x4)

Lat Pulldown 係wide Grip

Flat Bench 同ohp 差5磅咁有趣

2個月就 db 35磅唔廢啦

2年健身經驗左右, 成個上身除左手基本OK
係手臂無肉, superset 同2, 3頭分開練都試過 但無咩進展

而加都係2,3頭一齊練, 流程大慨如下:
每part肌肉8下3-4set, 3個動作, 總共一日做6個動作
2頭: INCLINE DUMBBELL CURL, BARBELL CURL, HAMMER CURLS
3頭: TRICEPS PUSHDOWN, TRICEP EXTENSION,
Parallel Bar Dip

動作會間中轉下, 想問係咪要食多D手臂先大?

跪求大力屌

我插下咀先 , 二三頭我覺得左右手分開做會效果好啲 , 即係左一下右一下咁練 , 而唔係雙臂一齊郁 , 做左時眼望左邊二頭 , 做右時時眼望右邊二頭 , 總之意念夠集中 , 就可以揸得二三頭比較盡

但掌握好感受度後 雙手做會好d 可以練埋核心

想請教一下sumo deadlift 髖要去到幾低

我二三頭都keep到有進步，但個膞都係好廢 點先可以拋D

我2,3頭要谷先見到少少進步, 唔谷原全唔粗
膞一開始我會做Standing Low-Pulley Deltoid Raise/Side Lateral Raise揾左3角肌嘅感受度先
再做大肌群 eg.Overhead press, 做大少少個膞再分前後膞練

有冇人一齊係pure

想join pure，準備去試trial，咩價位到如果只係LP做。

想請教下 玩左幾個月

重左8KG 174cm 58kg--->66kg

隻手粗左 但係個身就好似完全冇厚過咁(天生個身好薄)

明明我1星期操2次背同胸(星期1,4胸 星期2,5背)

做果陣都感覺到係應既(例如做背果陣 背會熱同漲)

問題係有D位 仲係廋到皮包骨咁 特別係格甩底對落果D位同條腰 好似完全冇肉咁

我應該繼續操胸同背令個身厚D 定係針對D冇肉既位?

我
免費送睇你買咩牌子

巴打幾時嚟多？

Pure all club here

Steve Nash?

港島係咪會一試難忘？ 住九龍唔係好想日日過海 咁多間pure邊間最正？

我自己all club, 如果淨LP (好似) 700幾

icbc做緊
唔好過黎

我覺icbc個間算正 地方大 有泳池

打風無得操

Ff all club
有冇手足

各位巴打
我本身都操左兩年幾三年
差不多重量有番咁上下（squat 每邊一餅半/bb press 每邊55lbs/DL 差不多兩餅）

之前踢波 整親右手腕
想話買番一套保護裝備
即係拉力帶 護腕 腰帶果啲
其實要點簡或者咩牌子好啲

taobao

1 club包返個間club既courses?

緊係雙手做好d啦

有時見d人 左一下右一下 個身fing黎fing去

想問巴打，如果做完gym竪日都無乜酸痛，係咪等於肌肉慣左呢種訓練，到左樽頸位？

只要透過加重同轉姿勢/機練，先可以加強返個健身效果（想變大d)

健身差唔多一年

想問下咁多位意見

我玩1年多4個月左右，咁全身肌肉都大舊左好多，都去到自己目標，由58kg升到上74左右，咁我想開始執下啲難練肌肉，特別係膊，因為我頭一年真係少做膊，而家唔夠出，但有線條既，只係唔似啲師兄咁大舊

我而家個schedule1星期4-5日gym,
day1胸加3頭，2背加2頭，day3腳，4膊，如果有day5會做埋arm day。會踢1日波，做完有時都會踩30分鐘機。

我想轉下schedule, 試下胸加膊，背加後膊，腳，arm day，如果有5第5日就加膊，咁樣 1 個循環好啲，定跟返之前咁？

加到重都完成到成套動作就緊係加重啦

Sorry;
第2段係問題：
只能透過加重同轉姿勢/機練，先可以加強返個健身效果（想變大d)？

但係我加重又唔做到多下數：
之前做開4sets(12,10,8,6）；
如錏鈴推胸，16kg一對，做到7-8下；
加到18kg說做3-4下咁；

加重又做得少，唔加肌肉又無乜酸痛

肌肉酸痛係肌肉拉長撕裂時做成 , 如果想以肌肉肥大做目標 , 刻意讓肌肉撕裂係一個增加肌肉肥大效果嘅方法 , 以推胸為例 , 推上收縮胸肌 , 回落就伸展胸肌 , 想肌肉撕裂就將回落果時落慢啲 , 2-3秒左右 , 大多數情況第二日係包酸 , 不過由快落轉成慢落 , 你會發覺更快無力 , 初期可能要轉做輕啲嘅啞鈴

我個plan唔包ifc同repulse bay 我無去過icbc 因為唔係太中意游水 其他都去過 唔係太鐘意soho個間 d機好舊又細 mk同cwb最大 mk做腳既機較多 我腳多數去mk lkf個間細不過舒服 個景唔錯又多鬼妹 quarrybay唔差 不過我就住得遠 咁啱經過先會去做 金鐘都細 不過如果返工係果頭既話都可以考慮

其實你轉下體位 倒轉d次序 玩重d 就會繼續有番酸痛

有可能係身體慣左成日做gym既生活姐 好事黎 不過得閒轉下體位都係必須

多謝胡sir同樓上幾位巴打提醒；
就試下快上慢落同轉下體位先

補條片你睇 , 解釋重訓後肌肉酸痛原因

對的
me all club

聽落都唔錯其實，不過無corporate rate底下買all club membership 貴左少少

師兄買佢個fitness plan 剩係ifc 同淺水灣唔去得會平番少少
ifc放工時間太多人,d機又唔係太特別

有discount都覺得貴 都1.2k

加大強度，除咗加重仲有其他方法。
上網搵"bodybuilding tempo"

五日有四日係上身
你都唔會做完左手唔做右手啦，希望你明。

又係既，好少可去個邊做gym，便到就便啦 有諗過退而求其次只買LP場 今日上去探下路先。

5日係4日操上身 有咩問題？
佢都有一日做腳

我反而唔明你想表達乜9

都係夜晚8，9點後多
Join左未一齊玩

有冇巴打知，8號p記開唔開

唔開。

其實超級瘦撚做workout 係咪可以幫助生肉 定依賴訓同食多? 有冇勵志例子睇下?

大把例子啦

你做足哂你個3樣 唔生肉我切j

仲諗住早收操操去

我本身係超級瘦撚 47kg 169
開頭做gym無理食同訓 頭幾個月操會上好快磅同脹得好明顯 但一年左右就停左上磅 之後就會去研究食 以加一直上緊磅 但訓真係無理 起碼訓夠7個鐘以上就算 做唔到咩1點前要訓嗰啲

herballife 康寶萊奶粉點？
見c朗做代言同c朗都好似飲呢隻
利申 未買過奶粉

絲打？ 男人老狗唔好買埋d減肥奶粉
不過講真男女老幼高矮肥瘦都係飲whey啦 除非你對奶敏感姐

成龍都用霸王洗頭水

LP幾齊唔錯 不過你預放工放假都會偏多人

包 有d單車班 有d body pump, 但我無上過

無撚用架d class

8號試唔到，搵日試

8號無gym做 又變左restday

男
唔係買減肥奶粉

早幾日見到c7 ig 代言個牌子，想問下有無人飲過

我條女飲過 減肥奶粉黎 都係果句 要飲就飲whey

直銷既奶粉全部都係垃圾-完

班仆街想賺錢仲係度妖魔化動物蛋白
標榜自己植物性既點好點好 其實未即係豆漿
佢地連植物蛋白唔係完全既蛋白質都唔知
條鏈係有缺陷

揾日 lp pure一齊做

C朗仲代言 呢個添 你未試下日日用會唔會變C朗

有冇人今星期日會去睇比賽

我依家咪問下好唔好，做乜撚姐你

曾經有個食齋嘅朋友叫我唔好食肉 , 話植物蛋白質都可以練大隻 , 仲俾左啲 youtube 片我睇 , 不過我啋佢都傻

唔撚比人屌得就走啦
呢度健身版係咁架（好似係） 頂唔順未自己出個topic 問弱智問題囉 實有人可憐你條弱智仔架

好惡 不過買奶粉信bro好過 網上野同代言人都係睇下參考下好喇

1星期1日腳唔夠咩其實？
我每星期最少踢1日波，踢左好多件，隻腳本身都粗同大力
再加埋成日踏機返工又企，隻腳其實先操得多

夠哂

所以我都唔知佢講乜9

我自己點都會操兩日腳 平衡d

最理想係一個cycle
一次前加少少後
一次主玩後 同屎忽

屌
11點或11點前訓，晚晚半夜同一時間醒撚左（3點30），之後再訓，5點30又醒，去個廁所之後訓唔返了。
搞到個眼圈好大
巴打點提升睡眠質素？訓前食d野會唔會好訓d

食melatonin

平時壓力好大？

有冇keep做下帶氧 會好d

放緊暑假 可以話壓力係0

有冇食奶粉？ 依家幾重？

你地係咪次次做完隔日都會酸？

我 95%

好掛住summer

我係越高frequency 就越唔覺得酸

做慣左唔會

Aggar

我每組肌肉都有兩套動作 , 隔住咁做

我一星期操5日 基本上都唔會話好痛
少少酸囉

如果你隔一星期先再操 一定會痛到爆

係關密唔密事

p記依家淘大反而最多機

頭幾次係去開淘大 但係淘大啲pt煩到嘔
次次去都貼晒身跟實我
去返旺角同觀塘就無人理

咁我想問下前同後可以做多啲咩動作？
除左squat leg extension leg press
後我會做deadlift 同 leg curl, 有時會做埋lunges
當然會做埋小腿

btw其實我想問下我個schedule

其實酸唔酸痛 未必一定係有冇練到/練錯既指標
有好既warm up/cool down. 飲食 supplement 睡眠
貼篇文參考下 預左有文入面既 酸痛巫毒教徒會屌

同樣的事情大概說不下500遍了，所謂的「練後不酸=沒效」，基本上是一種近似「運動巫毒」的迷信，這在科學上是完全沒有根據的。

運動是一門很深奧的學科，其中牽涉到了物理學、解剖學、生理學、心理學等等專業領域，西方運動員在過去50年已經證實了這一點，與其用「情感」來評估效果，還不如科學訓練來得有效。

首先我們要知道，人類為什麼會「酸痛」？這一點「嚴格」上來說還是一個未解之謎，就像人類為什麼會罹癌一樣，有很多的說法和理論，但沒有一個是完全被證實的「定理」或「公式」。

就目前所知的範圍來看，運動後產生的肌肉酸痛主要跟兩件事有關，第一是當肌纖維被拉得太長時，肌纖維會產生一種「化學介質」，它會刺激身體出現炎症反應，進而造成肌肉酸痛。

是一種原始的保護機制，就像你運動後睪固酮變多，身體的抵抗力會下降，大自然利用這種方式在告訴你「嘿！該休息啦！別再練啦！會出人命啦！」以防你過度訓練。

另外一種酸痛是來自肌肉受到離心和向心力量反複收縮的結果，但不管是哪一種，都與肌肉成長所需的破壞沒啥關係，所以拿「酸痛」來評估自己的訓練有沒有效，是一件很奇怪的事情。

肌肉酸痛會隨著「適應性」的提高慢慢消失，這就是為什麼新手剛開始練時會很酸，但隨著時間過去，不管你怎麼延長、加強訓練都無法再回到最初那種「無法穿衣服」、「坐馬桶屁股會痛」的感覺。

很多人會跟你講「哎啊！你這個就是沒練到啦！」NONONO，「無感」不是因為你的訓練「強度」不夠，而是因為你的身體已經很習慣這個「動作」了，所以 － 肌肉如果有練到就會酸痛，但沒有酸痛也不代表沒練到，這才是正確的「邏輯」。

也就是因為這樣，「單純追求酸痛」的訓練是沒有任何正面意義的，如果你希望透過訓練減脂，那你應該在訓練完的隔一天紀錄你的體重觀察變化，而不是去關心自己的肌肉有沒有酸痛。

反過來說，過度追求肌肉酸痛可能會產生嚴重的後果，首先就是「訓練過度症候群」，讓你有練跟沒練一樣，然後又惡性循環不斷操，最終就是走向受傷報廢一途。

已經有無數的研究都證實了，訓練做到「力竭」跟沒做到力竭，在訓練效果上是差異不大的。

舉例來說，金肉人在10RM的狀況下臥推30公斤的啞鈴可達到力竭，結果他每次都硬要用代償或借力的方式操到13、14RM，因為他的師父都是這樣跟他講，「No Pain No Gain！」日本漫畫也都是這樣畫，每個人都是地獄行軍2萬公里、連投20000球的熱血男兒。

但是他不知道的是，他推12RM做5組的效果，跟推10RM做6組的效果，其實根本差不到5%，
你與其練一天酸三天，還不如每天老老實實到健身房報到。

投資管理學的101金律告訴我們，「考慮獲利之前，永遠要把風險放在最前面」，請問各位在追求這5%的效益之時，付出的是什麼樣的風險？

可是有的人又會說了，「我看某某某教練都是這樣練，他練很壯啊！」對呀，可是你又不X是他，每個人的關節、神經、肌肉、恢復力、甚至訓練經驗本來就都不一樣，怎麼能夠用

這種方式去對比，就像前面講的深蹲步距一樣，如果世界上有60億人，那就應該要有60億種最佳的步距才對。

舉例來說，我常在健身房看人教側平舉，「就是要舉高啦！你舉越高越有效！」沒錯，從物理學來看，移動距離越長，所提供的位能越多，對肌肉的刺激應該也是越多，但每個人的關節靈活度不同，法國有一個Popping舞者叫Sally Sly，他可以把肩膀凹到背後雙手打結做肩推，難道你也要學他嗎？

肩膀是上半身運動的活動樞紐，承重時本來就已經很危險了，這時再拉過水平線非常容易造成肩關節夾擠症候群，一但肩膀廢掉，上半身訓練就可以通通收起來，然後等待著你的是長達1年的復健，同時還不保證會好。

你為了比別人多個5%~15%的訓練效果舉高10公分，背後承擔的卻是這樣的風險，你覺得划得來就去做，沒關係。

長期追求「酸痛」的訓練，今天不受傷，不代表明天不受傷，明天不受傷，不代表後天不受傷。就像黑曼巴KOBE老大一樣，他可以全身20幾個地方受傷繼續打球，但出來混總有一天還是要還，而且拖越久這個利息就越高，一想到KOBE的下半生註定要跟這些運動傷害一起渡過，就覺得他很可憐。

但是人家是有錢拿的，薪水+Nike代言隨便都好幾億，他要把握有限的職業生涯中盡力賺錢情有可原，你呢？學人家咬著牙硬操把自己搞傷，你有什麼？你運動是為了賺錢？為了

健康？為了把妹？

所以為什麼一開始就問了，你的訓練目的是什麼？先想好這個問題才能討論你做得對或不對，你應該專心追求自己的目的，而不是一味去模仿別人或者單純用惡操來滿足心理學上的「安慰劑效應」。

酸痛不是一件壞事，酸痛其實是一個很好的訓練指標，酸痛可以告訴我們很多身體的訊息，但你要學會解讀它，而不是把它當神一樣地在拜。

比如說你在練單槓，隔天背沒感覺但二頭很酸，或者臥推胸不酸、三頭很酸，直膝硬舉股二頭不酸、但背很酸，那你百分之百就是施力錯誤或姿勢不對。

又或者是你練了一陣子後不再感到酸痛了，這時你可能就要考慮更換訓練動作，假設說原本你都是用Back Squat在練股四頭肌，這時你就可以考慮改成Front Squat，利用「
Confusion」(讓肌肉搞混)的原理來刺激肌肉成長。

有人說盡信書不如無書，但我們今天談的是一門科學，你當然可以繼續相信某某某教練告訴你「地球是平的」、「月蝕是因為月亮被天狗吃掉了」，但我們今天是活在資訊時代，
你想要學開飛機、做炸彈都能在網路上找到教學了，難道練肌肉會比較難嗎？

很多人不願相信專業學術單位的研究結果，寧可相信「練的很壯」的同好所說的八股錯誤知識，請問這樣跟那些認為帥哥一定比較誠懇的花癡有何不同？運動是一門科學，擺脫酸痛迷信，就是進步的一個開始。

有冇人有脛骨外旋?

可以點改善?

係咪要拉鬆股二頭同時加強半膜半鍵肌

但佢地係一個整體既harmstring 好似有難度?

定還是有其他方法?

利申: xo型腳 + 扁平足 + 骨盆Q angle比正常男性大 + 可能骨盤前傾 , 練緊臀中肌 + 拉鬆內收黎 搞好 股骨內旋 , 而家諗緊點搞脛骨外旋

leg day routine：
squat
romanian deadlift
leg press
lying leg curl
leg extension
sitting calf raise
咁樣得唔得

無問題 得閒轉下variation
Eg
Squat可以做下back/front/safety bar
Hamstring curls又有幾種
Romanian dl又可以轉下sldl或者用下hexbar/dumbbell做

想請教下 而家我一星期練五日
2日胸
1日背
1日二三頭膊
1日腳
如果想轉時間表有冇推介
我見好似唔少人會胸三頭同一日 背二頭同一日咁練
想轉下

各位巴絲救救
而家一做胸同膊既機一邊膊頭有刺痛既感覺
唔知關唔關以前打波整傷事
其實係邊個位出問題同點搞返掂佢
一定唔關過量操事
因為我今日先第二日做gym

大家把尺唔同，我提出我嘅意見討論吓，唔知你啫兩次做乜9。

睇跌打或者照x光啦

竟然有人信廣告既野

練開好地地做咩轉 ?

連登個健身post 咁垃圾低質未多得你呢班人囉
一百個係搏屌 係健身癲佬 但真係講得冇錯
掉一句大家把尺唔同 純粹提出下自己意見討論 就可以bro science 無責任9 up
仲要講野1999 扮高手 比人撚就預左啦

又屌過

轉下又無壞 佢兩日胸即係個胸渣
練胸痴番個三頭落去練 就練到兩日
應該會有進步

最差係個胸所以練兩日
想轉係因為根呢個時間表都操左大半年
想間中換下睇下會唔會進步快d

住藍田想join physical ，有我巴打知大約幾錢個月左右

想問我做push up用闊手做二三十下
但我一用窄手就五下都成問題
想問我邊組肌肉唔夠力

三頭肌 ?

屌你老味 myprotein whey toffee好撚難飲

之前呢隻呢隻味好平

Agger 佢到而家仲未解釋到講緊乜

咪就係之前$3XX 買5KG
真係難飲到想del撚左佢

飲緊原味

淡淡奶味 仲好

胸同三頭 窄好似胸佔多d

點會呀 同Close grip bp一樣原理 三頭參與都應該多左

你呢啲無公德心嘅仆街，我祝你百病纏身，仔女天生殘缺

你啱 但唔知點解我做窄距個胸好feel d

有無巴打知道p記簽年半咩價位到？？

發覺身邊好多奶粉瘦撚
識幾個frd 170以上 53kg以下
個個都買gainer飲
但1星期做1次
做個日先飲
我飲完2筒whey 佢地都未飲完
增左1，2kg水就打晒飛機

增脂

窮撚想搵500蚊上下月費嘅gym
九龍東/中 有無咩推介

其實係咪拎輕既慢慢整返鬆啲根？

Fitness first $5xx

剛剛試做感覺下啲肌肉
應該係三頭唔夠力
多謝各師兄的意見

想問下巴打MP既impact whey protein入邊有冇送埋個scoop??
買左strawberry cream 2.5kg入邊好似冇scoop.......

撈下個底

有咁便咩？佢出7xx比我

我打過去都係話$7xx X12months one club

開新粉準備一支筷子是常識吧

集思廣益點先可以係屋企做引體上升

打手又黎了
Goji啦 4百幾all club 1年約

裝條bar未得

德藝會

去完黃埔覺得機唔夠多

佢出all clubs比我同樣價

黃埔師奶場 冇參考價值
TST / MK / Megabox 會似樣d

呢排要返intern最近又病埋 做gym做幾下想死咁濟
I don't wanna lose the gains

有精神病就睇醫生食藥啦

休息三個星期-四星期左右 其實係研究上真係冇咩分別
一操就番番黎 圖我就唔貼出黎了

Over 3個月就慘d

新手操腳一問
如果齋用啞鈴操夠唔夠做?
squat, 弓箭步,硬拉.
用機唔知係咪set錯位 成日都墊到d肉好痛
對腳幼到女人咁 想快d粗

好似幾方便 係唔係要入咗會 先有得健身同報班？
入會要幾錢？

一開始都ok嘅

leg press 膝頭痛 係咪正常

好似幾平 係唔係都要預繳一年？

又黎

要星期六日先有時間做 沙田返港島intern 坐車用太多時間

做乜動作最快肩橫，膊頭橫d寬d

是咪做啞鈴卧推??

大家操背時, 會唔會先做完向下拉嘅movements, 然後再做向後拉嘅movements 定係會randomly隔住咁做

打完風操腳
膝頭痛撚到爆眼水
我覺得我有輕微風濕

推膊（啞鈴、bar、機輪住做）、飛前中後膊、闊手拉背、推上胸，最後記得操腳

結論，要膊闊，請操全身、三頭唔好專登放一日操，唔係後膊會好難追

想知除左上羅絲之外仲有咩方法

係咪正常 好驚傷

青們有無app係for planning workout介紹
最緊要有得set superset
用緊workit

有隻就咁掛喺門框 , 敢唔敢用先 ?

我三頭單獨一日練

有冇爸打知 胸對落個人字位 點搞

三頭大、後膊就難睇

單獨練就會特別大 ? 唔覺喎 , 我膊都係單一日練

想問問各位

有人介紹我飲一種純蛋白粉

無碳水化合物無脂肪無糖

單純蛋白粉

有無巴打飲過？

有咩功用 效果如何？

利申 無飲開粉

咩類型蛋白先 ?

佢應該係講whey

但我去搵又好似搵唔到啲純whey嘅粉

原味有小小奶味
覺得對肌肉生長幫助我操完飲一殼唔操唔飲

去啲鋪頭睇睇先

有冇名 係唔係whey protein isolate

冇carbs 冇fat應該係isolate啦

唔該各位巴打

唔敢飲carbo同fat

驚遲啲開始忙keep唔到宜家個運動量

isolate飲開vp2 算唔錯

好似有d恐怖 如果唔係就整穿幅牆

呢隻買過嚟用，個位擺得點穩都好，都會形住會跌。

練膽多過練引體......

自動轉悵

呢間野以前加州d位來喎

屋企有，幾穩陣

利申 50kg

重就真係唔好博，跌落黎除時盤骨都碎

太長唔貼出黎
點睇最近d research 出黎肌肥大訓練
唔再係傳統抖45秒-分半鐘
反而可以拉長到3-5分鐘更好

當然前提個訓練時間會長左 如果一日只能訓練45分鐘
就一定就要離開健身室既話個volume會降低左 得不償失

all 都係4xx?
咁one club幾錢
有冇人望過中環goji如何

One club 送多extra 3months =392$
中環未開

對手操到粗左好多
自已角度睇係有線條，但人地側邊睇就話我對手似一舊野咁，毫無線條。唉...

係個膊操得唔好，定個體脂唔夠低？
利申隱約會見到有腹肌
175cm 165磅

點睇ap nutrition whey protein
上網睇$385/2.27kg 好抵

唔該巴打
就咁行上去問就有呢個價？

講三次
Goji 無海鮮價
Goji 無海鮮價
Goji 無海鮮價

除衫貼相上黎最實際

本人做運動比一般人易出汗，例如慢跑5分鐘就好似人地跑15分鐘咁大汗。

有人話出汗快好，新陳代謝快，代表健康。
有人話出汗大快，體能流失快，代表你虛。

究竟好或不好

出汗多或少 好難講你好定唔好 同你話跑5分鐘
有冇試過跑30-40分鐘 試下心肺功能就知

有冇link 睇下 ?

因為香土見到有人話one club 588 all 888
以為特別sales先有你個價

形住但有無試過真係跌

我65kg應該無事掛

呢類又點睇?有d性趣

純粹講肌肥大 唔講其他
另外有一篇再詳細d

係呀

有排搞
利申員工

佢地一唱一和好鬼好笑

留名學野

正喎呢個 好型

開頭聽講七月前搞掂
你覺得goji有咩地方正過p記 or ff
同埋係咪冇得包埋衫褲

有冇人睇咗胡師父講deadlift條片？

搭地鐵見到p記199
好似幾平
但伏味濃

邊有咁多工具

8年約 0毛巾0class
仲比人夾左兩粒鐘先走到

請問有冇巴打分享身形around 180高 155lbs 10%body fat睇下?

小弟cut緊 依加仲差十幾磅 想睇下會點

1月個陣簽100個月13500蚊

有無一間係無sales可以靜靜地做
個人好怕比人sell野

154lbs 到 不過唔知body fat幾多

新手想問
女仔肋骨外擴類似下圖咁

有冇咩動作可以改善到？
唔該

骨有得改善架咩 身型呢家野食多d野 重訓就啱架啦

我都係突肋人，唯有練大啲個胸平衡番

巴打有無性趣一齊試下買個支？我見佢買一送一可以兩份

Ok呀 4百幾2支？

巴定絲？
港女冇波企直就好明顯突左出黎，著nike pro 緊身少少就成排現形
個個位d 肋骨係比較軟既，急發奇想會唔會練某個位既肌肉可以拉返入去/cool 返緊佢唔好鬆晒出黎

可能骨盆前傾 自己個身打側向鏡睇下

屎忽大睇唔清楚係咪屎忽拗左上去，不過腹冇突出黎，貼牆企會見到兩排肋骨反左出黎
btw, 我係駝背

你幾高呀巴打 如果腹肌現咗應該就 10到12 13% 可以參考下

180 150磅唔會顯得唔夠肌肉咩
因為我都180 150 唔夠漲

我係男，可能關下盤事，因為我爬喺度訓半個鐘個下背就會好酸

my protein 250g creatine 賣$22一包

飲鮮奶算啦

成日見到d人隻手好幼(14寸都冇果d)但個胸好大(起碼4x寸果d）
好提子
自己永遠個胸追唔上隻手

14吋以下就叫幼
其實推胸都係靠個三頭起一起機啫

手先難追

想問下練手既方法
我自己就做biceps 同triceps superset 咁
每組玩12-15下
我feel 到做果陣成隻手谷到好大
但完左之後就縮番
但overall 平時咁睇好似無大到咁
係咪應該做重d?

趁仲脹緊果時食多啲野

貼牆企，個下背有冇離好開幅牆

大家有冇試過噴完野清潔部機, 拎返支野去返原位果陣
有條茂利無神神霸左你部機

你都幾撚九唔搭八
人地話食creatin你叫人飲鮮奶
定係我真心左

我回錯左

真係有關係咩 ?

巴打 點睇training mask?

睇錯casein姐 我諗

犬巴話空肚唔飲whey 操前三後一黃金進食時間

帶氧做得個一陣 mask乜鬼

Toffee味折完450
痴撚線 知難飲但都好想買

呢到有冇師兄飲whey會生暗瘡

一個鐘黎計呢

明知山有虎

你未飲慣姐下嘛？ 一日2 3scoop都皮光肉滑

飲多d水就冇事

之前生到成身都係
塊左睇皮膚科
佢叫我唔好飲
到而家都無再飲
不過每個人都唔同
有d人飲咩食咩都唔會生瘡 唉

做多d重訓生多肉咪唔見到骨囉

我都有包Toffee, 未開，有無人飲過？

玩左半年新手 發覺有圓肩問題
想問下係咪應該唔操胸住 KEEP住操背先? 平衡番先?
唔該咁多位CHING

師兄你地平時操胸點先操到應？多數用barbell定smith machine 做？ 小弟卡關

我一日飲多過一scoop 都會生，多數生頸同背

我都係新手
我自己就barbell bench press inclined press
Dip 呢三個大compound movement 既動作
再加d cable fly 或者dumbbell fly 夾下

你地點練引體 想可以做到20下
而家每星期一日背
做 12 10 8 6 4組 休息60秒 盡量標準
但做左一個月進步可以話無

20下引體 4 組好勁啦wo ？
上網睇外國d bodybuilder 都做唔到20下

想可以連續做到20下
而家最多14 唔標準

連續20下 好西利架喇

試下執正動作 發力位 先諗幾多下數

飲左幾日 難飲到仆街

每日做

我唔係好識cable fly/ db fly，硬係使得唔應

有幾難飲

我自己做Isolate movement 就一定慢慢咁做
用一個constant motion 去做每個rep
唔好choke 得咁勁

個時貪平370買5kg , 死頂都飲

想問師兄們
你地平均一次做gym飲幾多scope whey
面家每日做10做動作到飲1scope
有食齊3餐 但好似無點生肉
一個禮拜已經做6日 差唔多半年

370就真係難頂都頂啦

生暗瘡就無
但係岩岩開始飲個排個人真係會成日無啦啦勁燥底
亂咁發脾氣比女友屌到仆街
好彩過多排正常返 唔洗停飲 唔洗家破人亡

冇試過會咁

154lbs 可能骨幼 shoulder to waist ratio高d 所以睇落都唔會太無肉

試過飲一次奶粉 飲完性慾高漲 捉住女朋友係咁屌屌到佢叫救命

瘦撚

個肚脹係點解，明明唔係食太多嘢

天生瘦底 骨架細
努力咗一年 進度都幾好 但對腳真係仲係幼
得leg day 完嗰一陣腫啲
有冇巴打可以分享下粗腳plan

照佢咁睇就係，我見佢介紹得都幾詳盡，真心心動想試下但買一送一，姐係逼人買兩支好on9一定要搵人夾

巴打都想既留個tg係到，or加我tg id：hiiam748

我最近睇完阿諾d片講到呢個動作幾好，必做後都開始嘗試做db fly，每邊15磅都已經好甘

375# DB

最近開始減肥 由200磅 減左15磅 但脂肪率仲高左 由25升上去 應該由佢減左重先 定再增加練肌肉既訓練

點減？

依家係mk pure 做緊
9月到期 有無邊間係mk好推介
雖然佢係貴但設施真係正
仲開始多人

Tf 或行去大角咀水記

有無人早上空肚去gym?

有力？

做cardio會
舉鐵就唔好搞我，一定要食野

冇可能 咁舉法會想嘔

我係絲 都算瘦 同你一樣好易肚脹
應該係天生腸胃比較差 個肚好似入風
有時食左難消化既野就又脹又滯 eg 奶茶 粟米
你會唔會都有呢d 情況？ 如果有既話都係唯有避免食呢d 野 食多d 纖維

一黎會嘔 二黎你身體冇能量咪又係會消耗曬你d 肌肉
咁做黎做乜

未試過 但我一直都做緊if 12-8 其間先會食野

逢weekend 9 點幾醒左 其實去做gym就岩岩好 但又未食野 等得食完抖一粒鐘 成日要拖到 2點先g

練腳多 之後就去跑45分鐘

試過一排朝早gym , 仲有人教我飲whey 當早餐就夠，點知奶晒野，一個月輕左2kg

有無巴打係康文做開, 新手想搵個人指點下

skinny fat

唔係消耗fat先咩ching

上面錯 邊有咁易分解肌肉

唔夠血糖 就會用脂肪
不過你都冇力做重訓 成件事咁矛盾

空肚跑步就得

p記續兩三年咩價位？ 我記得之前高登有個巴打識d sales

食少少嘢就好易肚脹
就算易消化嗰d都係咁
我都算食好多菜㗎啦

個form難保持

我每次都要8點後做先無太多人

你餓果陣血糖會唔夠 大腦會自動幫你調整代謝 身體會直接分解肌肉黎做能量來源(肌肉會被分解成：血糖、礦物質以及胺基酸) 當然肌肉唔會因為你一日唔食早餐就咁易被分解 但我諗會有唔食野去做重訓呢個咁矛盾既諗法 應該都係慣左空肚 所以我既意思係你空肚做重訓/做完唔補充糖分或者蛋白質 你愈做只會愈冇效果 （有錯請指正）

我諗我都唔算skinny fat 掛 我body fat <8%
睇過中醫話我腸胃濕熱所以成日食滯又肚脹

補充少少 當你平時食野既時候 人既身體系統會將吸收到既能量儲存係肌肉同肝醣到 多左既就變脂肪 但相反當我地缺乏能量既時候 身體係會先從肌肉同肝醣拎能量 消耗左一般時間先會消耗脂肪

咩區先,香港咁大

你平時一星期量夠
一兩日咁操分別唔大
當然如果操幾個鐘就例外

打左幾百隻字 拋兩下書包 但一個Main concept 錯左就講幾多都冇用 脂肪比肌肉難建成 相對消耗
身體係任何時候都唔會優先消耗身體既肌肉先於脂肪
大腦構造唔會咁蠢
所以近幾年先會出現斷食法16/8 甚至24/0 黎做健身飲食法

當然 我都極不鼓勵一起身做大重量訓練 1.肌肉/筋骨熱身伸展未必足夠導致受傷 2.身體各器官大腦都要能量 你一起身唔食野 去做只會有兩個情況 舉得唔重+無辦法持久完成 你應該本身身體應付到的訓練量 即係簡單一句
練黎個效果差

cut果陣我間唔中都train fasted 唔覺得有乜大問題

好似以心跳率用邊d做能量

身體係任何時候都唔會優先消耗身體既肌肉先於脂肪 ?
有無啲相關文章可以參考一下 ?

燒脂好似話需要大量氧氣先成事 , 而且脂肪轉成能量速度好慢 , 唔知啱唔啱 !

發覺bench press 好難提升重量

推緊barbell 每邊10kg 可以10-12 下 x4

一提升到15kg 就得番6-8下 兩至三組 之後完全做唔到

係咪要加強triceps 同shoulder 先可以令bench press 提升？

有冇巴打教學點先練到個body
我而家70kg
使唔使增肥？

9up
呢隻body 唔洗靠食其他supplements應該都做到
有線條得黎唔係好shredded
同埋唔係好乾身
應該做番多d reps 數？

我而家練到咁囉
肥仔仲減緊
有冇咩好提議
Btw 唔好恥笑

飲食 先係關鍵

最快都兩年啦，除非你唔洗番工同理屋企
我剛剛一年前開始時都同你咁上下，有少少野可以提一提，等你唔洗行舊路，就係唔好唔食，要keep住少食多餐維持番高既代謝

感謝 巴打
仲有冇野提醒
晚餐 唉要練個日夜晚都係食十薯仔 十蛋白
Btw 小食多餐？唔係幾明 姐係要介口？

咁都叫唔shred

allmax quickmass轉左配方之後飲完會肚屙 有無另一隻gainer推介

想問舉鐵同掌上壓可唔可以同一日內一齊做?
效果會點

大家手掌會唔會起繭。 我練左2個月左右。手掌近指節位開始有繭。 要唔要用手套

有繭好正常
唔想有繭手套有幫助 但唔保證會完全冇

chest press machine張凳要較到meh位先岩？成日用左膊頭多d，搞到左膊d筋呢排唔係好舒服

夾背緊要啲

係咪有個拱橋就得？定係要俾d力去收緊shoulder blade

入左goji，有無清係入面操緊

糖就一定要界嫁啦，油就每日都要吸收少少，唔係整唔到hormone ，我就食牛油果，蕃薯就肚餓時食，我一星期操5日，每次都飲奶

後

有無師兄一齊p記做
利申真新手 想搵人一齊睇住 熱血d

搭單問 巴打幾高?

172

Goji PT會唔會過來搞你架？

我搞返佢地就有

話完人拋書包 , 但自己拋低句Main concept 錯 , 「身體係任何時候都唔會優先消耗身體既肌肉先於脂肪」就走左去 ?

乜埸先？

康文Jj
每次見到d呀婆跳啞鈴舞都想死
仲要拎d毛巾（ 抺櫈果d）黎sip腳做yoga
好撚嘔心

有冇月租locker

做推胸 隻手仲攰過胸
係正常（因為可能我手臂太廢？）
定我做錯姿勢

兩個可能性都有
做輕啲 手臂仲係攰咪係姿勢錯

新界西有冇$300-$400 無人煩gym room推介?

一棵百佳西蘭花有冇1x g 蛋白質

Google
Google真係咁難

就係想知一棵重量幾多g

棵棵一樣架咩

點睇呢條片所講嘅低至中強度帶氧會令肌肉流失 ?

都係百佳買應該差唔得幾多掛

睇好似pro同youtube d片都係咁講 但hiit要本身心肺好先做得 入門門檻高過中強度帶氧 我反而想問低強度又會唔會好過中強度呢

我自己兩樣都會做 低強度做20-30分鐘/hiit做10分鐘 我自己睇法係低強度就輕鬆同無中強度流失咁多肌肉 hiit就係epoc同提升心肺 運動能力方面較好 但代價係辛苦d 有無pro ching指點下

所以只能做低至中強度帶氧時 , 折中方法係重訓後做30分鐘帶氧 (我都係聽人講 )

google 有時都會錯 , 100g西蘭花應該有 4g 蛋白質左右 , 希望無記錯

未必，Be critical
Skeletal Muscle Hypertrophy after Aerobic Exercise Training (2014)

table 1 and Mitochondria paragraph 3 only if you are too lazy to read
Aerobic exercise training induces skeletal muscle hypertrophy and age-dependent adaptations in myofiber function in young and older men (2012)

train fasted都無問題 你估你訓醒覺就血糖歸零咩 你D glycogen storage同homeostasis會比番適當既energy output你架啦 訓唔醒傻更更去鳩舉另計，起到身唔等於訓得醒

you are wrong, 係得2.幾 biological value唔會高

我仲好鍾意食

咁取個平衡點 減脂+保持肌肉量+增加運動能力應該點取捨 ching帶氧應該點plan

呢個網頁錯左 ? 佢話 4.2g protein per 100g

食野著手 食埋飯9up

我係黃埔操緊

一棵西蘭花好似500G左右?4.2G protein per 100g 咁咪成2X G蛋白質
一棵

想問下如果想食肌酸有無邊隻牌子推介？玩左年半想再上多啲

不如講吓你自己個program
點解想2樣同一日做
掌上壓係可以當bench press 熱身同drop set

我食緊muscletech 食曬可能轉myprotein mp真係好平

巴打之前係咪放過ig自爆過個位 好似好大隻

各位巴打每次去gym點定做邊啲動作？ 上網search 家點架？

非常新手絲打

通過先針對自己最想改善嘅位置開始 , 再一路慢慢做多

通常

Cut緊carbo 減體脂 但係發覺踢波比賽時個人比平時無力 但做gym無問題 應該點改善

有冇巴打同我一樣，飲完gainer 之後會好攰好眼瞓 定係係我自己問題

食飽眼睏好正常

我係杜狗仔

mp係咪要上網訂先買到

你俾錢人, 人哋同你訂囉

其實creatine,protein powder呢d唔係玩比賽ge話係咪唔係必須品？
同屋企人講佢地成日叫我唔好食,佢地以為係類固醇果類,俾網上面d研究報告佢地又唔信

唔必須

我岩岩先考完DSE 驚以後食太遲,但係又唔係想比賽果d

好有趣 事後丸咩太遲食

我ge意思係等到20歲先食會唔會果時生長激素降低效果冇禁好

本身冇興趣，喺荃灣行行下比間ffg捉咗入去，搞搞吓搞到入埋會##f
利申毒撚

幾錢一個月？

等新聞見到你
呢間野臭名遠播

交流12個1001撚樣唔開PO

搜尋gym就有啦 新會然？

我係絲，想問下跪式掌上壓同蝴蝶機夾胸係咪真係可以豐胸 係其他forum睇話咩促進血液循環同乳腺發展，唔係靠胸肌係撐挺個胸，一直都好有疑問

毒撚入到去先係惡夢既開始 所以建議你唔好去穩陣

嗰次行過英皇佢又叫 靚仔幫我𢱑埋呢張抽獎卡收得工 我笑鳩佢話 仲用呢招？ 屌佢新聞都報過仲用c記啲舊招

比咗錢啦
我平時都冇留意佢哋啲新聞

有冇ching飲preworkout 係倒落口再飲水就算
會唔會冇咁好
bsn果隻

你只係俾左入場費咋 如果係真毒你上到去玩就知咩事架啦 教練堂先好湯呀 唔係嚇鳩你 你係街行行下俾人sell到會藉何況入到去

手足係過路人？

呢個post大部分師兄都應該清楚 香港間間gym入面都係咁運作 由其ffg主打玩Thai boxing更加容易sell你 你唔好帶卡係身 啲人講咩你都唔好信唔好理行開就得
最多幫到你呢到 之後就睇你造化

唉 早知喱喺屋企算冇啦啦走去荃灣做乜反正比咗錢得閒去試做gym, 以後乜卡都唔帶喺身

正面啲睇 做下運動脫毒都幾好呀 做gym識到好多朋友架 唔記得提你有試堂你記得話唔洗 你再係到睇下有無師兄係荃f做緊好心帶下你啦 恰毒撚真係無陰功

外國巴
有無咩地方可以做1/2個星期
就番香港

有無巴打推介可以在office做嘅workout?

自己有時會做坐直頭下胸前下彎嘅動作，希望練下腹肌

stomach vacuum

嬲，今日去康文處唔俾我買月票😡
話冇我登記記錄，明明上個月先買過

我做個埸有位師兄幾好, 姿勢唔正確走過來教人做

唔想比人sell 就去d鬼佬開既gym
不過分店唔多
utime fitness做緊
呢間野開24
港島區巴打應該方便d

Strong

有無清玩crossfit/strong man

沙田

btw 依家想join p 記，有無巴打有相熟sales pm

揸先會大（好似係）

應該會挺 唔係大 (9估)

心飲啦，無咁易會好似比賽咁撚大隻

食齊晒都仲要多起碼3 4年修煉啦 香港人d健身知識係好貧乏

咁季候鳥點算

個人覺得day 2 DL day 3 Leg唔係咁好

想問下有人巴打除左飲奶粉外 會食其他營養補充？例如NO, BCAA, Amino等等

DL睇你做下數定重量 下數放leg day 重量放back day 呢個表我以前打落 自己衣家push pull leg算 好flexible

黎緊7月8月會係觀塘返兩個月工
中午食飯時間想做gym
我淨係會簽兩個月約 因為之後唔係香港
見有anytime同埋fitness first
邊間會好d 係咪都要5百幾一個月

衣家都skip晒d traps同forearm abs都無練過 除非太得閒 完左慢行斜路/樓梯/hiit

我會食whey, bcaa, creatine, omega 3 仲有1/3桶casein食埋就唔再買 剩食whey 感覺上食左creatine係上力好多

回番幾日前 話身體用完肝糖》肌肉》脂肪
點解我反對
入面有兩個故事其實就解釋晒 身體到底會唔會咁蠢咁做
雖然題目都係圍繞著 intermittent fasting
間歇性繼食法
但當中講左好多人身生理機制

Btw 預左正經野冇人理

我執左好多靚木材 好辛苦先造到幾張木床木梳化（肌肉） 仲拎左d 細枝d 無咁靚 周地執到既木做柴（脂肪）

呢個冬天好凍又好餓 我一把火燒撚晒d 木制梳化同床先

只係解釋到人體附合某些條件下才會優先燃燒脂肪而不是肌肉

咁其實究竟仲想點姐？講緊肌餓求生 又係先脂肪後肌肉
練長跑又係先燒脂肪 後肌肉 即係攬炒
練跑短跑 就變左HIIT 模式 即係燒脂肪之餘 又keep肌肉
講咁多其實都係身體脂肪易堆積 也易消耗姐
肌肉則相反

仲想有咩條件先滿足到你
或者你寫本bro science 天書比大家參考下

正常飲食根本達唔到你所講果個效果 , 要餓到燒晒「肝醣」去迫酮體替代葡萄糖 , 咁平時飲食時澱粉吸收就要極低甚至零 , 就咁諗都覺得有相當危險性

更正, 唔係澱粉 , 而係碳水化合物吸取要極低

conventional deadlift 放leg 定back 好

我由頭到尾都唔係講緊要人人斷食做佢講個個效果 本來身體肝醣儲存量就唔多架啦而且16/8 完全無想像中咁危險

拉番番黎 就算講緊一日正常3-4餐既普通正常人
會做下運動咁 不論傳統一小時內慢跑 定30分鐘高抗阻
身體都唔係想分解肌肉黎做主要燃料呀嘛

不如你直接比個例子我啦好嘛 身體到底做咩活動會跑去首先好聰明咁分解左肌肉先再到脂肪

重量=back day 下數=leg day

我會做high reps ~10 SLDL on leg day
Low reps Rackpull or DL on back day

引體囉唯有

我純粹想了解你果句「身體係任何時候都唔會優先消耗身體既肌肉先於脂肪」係基於咩理論啫

暫時操咗兩日仲好安全，教我個師兄都幾有心教，不過臨走嗰時sell咗我幾吓，但我冇理佢

佢地擰轉頭啲面口好撚串架

想問下健身繩有冇用

唔得 因為張凳會郁 有無普通cable機 坐係地下做囉

有玩過下strongman

crossfit只係試玩過一堂, 覺得訓練方式唔太適合我, 最尾淨玩奧舉

去左邊 ?

呢個post只係講人體正常班環境下問題但在高強運動下應該有唔同

有冇人去開上環p記?今日聽到reception同個客傾計,話6月底裝修完之後就會得番1層, 同埋都見到d機比人包住保鮮紙,上面寫住TP(大埔)/TKO(將軍澳)

點練?好似張家輝係激戰入邊咁?

其實你一直挑戰有咩意思 覺得唔岩既 圖書館大把大學bio 書 我又無話自己一定岩
身體普通行路 呼吸 日常運動 唔過130心跳 都係消緊脂肪先於肌肉

脂肪 粒腺體 蛋白質 糖解作用
完

上面犬養呢個post 唔係人體正常情況喎
係極端既特定條件情況wor
你同佢世界大戰啦 我無咁好氣啦

咪係囉 , 人體能量來自糖,脂肪,蛋白質 , 只係不同運動情況下分配嘅消耗比例會有不同 , 邊有只消耗脂肪咁好死 , 如果係咁 , 啲大隻佬就唔會停操半年就變晒型啦

人地 quote 你架 , 關我鬼事 , 成日以為自己高高在上 , 屌完人拋書包俾人追問兩句就無貨

前後有咩因果關係？

世界大戰唔好比佢停

肌肉邊有咁易甩

停操半年就甩肉果d係叫肌肉萎縮
唔洗大隻佬 你坐番幾個月輪椅，維持而家飲食都縮啦 仲增加脂肪添
但呢個絕對唔算運動情況囉

你自己睇下係最critical既starvation下身體係唔同source拎energy既priority係點先再講埋d bro science啦，bro science學富

再俾多條link你

Amino acids from protein are the lowest priority fuel, given amino acids are the infrastructure of the muscle tissue itself. In order to preserve muscle mass, the muscle will burn glucose and fatty acids before resorting to amino acids. Brilliant design.

Editor係UC Berkeley PhD in Nutritional Biochemistry

你要繼續質疑就請便

但點解咁多大隻佬都唔中意做cardio 同埋我想知你地覺得低強度cardio定中強度cardio好d

唔做cardio好難大隻得邊

唔做定唔鍾意？咁悶邊有人會鍾意

我只係想知「身體係任何時候都唔會優先消耗身體既肌肉先於脂肪」是否正確 , 致於用停操半年個例子可能用得唔好 , 果種情況係咪唔算係消耗 ?

話說我依排先抽到康文處健身室
入去玩左兩日 發現自己未開始操
個胸肌已經有小小不均 應該點算好？
左邊胸肌比較弱 右邊就好啲
平時推胸左邊手無咩力

同埋想問每次入gym room既時間大概幾耐？
成日唔知自己夠唔夠
同埋應唔應該連續做幾日
啲肌肉會好酸痛

Cardio悶囉
利申唔係大隻佬

你覺得人地唔岩就搵番個有權威性既答案出黎做counter argument
唔係一味I doubt that

有無summary 講 大戰緊d 咩

想問下瘦底既巴打

做幾耐到開始睇到有好明顯既變化

3個月?半年?定1年

3個月

2年

元朗體育會

鬼仔食法
唔會

有人3個月有人兩年

唔食奶粉既話半年

可唔可以脫離瘦仔...

半年

thanks ching

要睇點定義明顯變化喎
你至少po張一開始同埋明顯變化既圖啦
我話我做完一次gym pump左就明顯變化都得啦

唔係呀麻
仲岩岩諗住join p 記定goji
goji仲要月尾開
p記咁樣玩自己

176cm 68kg
早幾個月開始飲quickmass 增肌奶粉邊飲邊操
而家上到68kg 開始覺得個人厚左之餘 條腰都粗左（個腩大左）
想問下咁樣係咪叫正常bulk緊
如果想開始cut嘅話 係咪要食少啲碳水 做多啲帶氧？

係 係

唔好咁快cut啦 cut完乜都冇